(sorry for 1999)點樣勸D新移民中學生傾計五好講蝗語?

(不好插我多事)我條村有好多中學生圍內傾計用蝗語,大佬,好心你地來到香港講翻香港主流語言廣東話,於是我想埋去叫他們在香港應講廣東話,

問題是:點樣游說他們?
求有經驗巴打指教

村？新界？

五好？

行過話
「嘩！咩而家成街都大陸人嘅」

強調普通話係鄉下話
問佢做乜講鄉下話
我對住啲小學生都用呢招
因為強調普通話同「大陸」扯上關係
後生一輩未必有感覺
但強調「鄉下」就簡單明白好多

間間茶餐廳部部電視機長開播住ＴＶＢ
（結果ＡＴＶ消失）

間間中小學個個學生哥傾計都用普通話
（結果廣東話消失）

此乃natural selection

推

我係咁

講普通話會死老豆

拎返帶領亞洲文化既地位出黎咪得

五你老母

越勸會越反感架，你細個比長輩煩住都會有反抗心理啦
其實佢地畢業果陣剛剛好支爆(甚至支解 )就會講返廣東話架啦，不過到時英文又廢廣東話又有鄉音，真係諗起都絕望

會唔會咁回應

干嗎？
說什麼屁話
媽你個逼
最你媽不守規矩是你們
滾 操你媽

好難，情況同勸途人唔好食煙一樣。

佢可以話：我一樣識廣東話呀，我地圍內講乜話關你乜事？ 唯有無視、鄙視之，死用廣東話、英文答佢野至得。

唔學定
第日大灣區點揾食